{
  "title": "護石技能篩選器",
  "navigation": {
    "home": "首頁",
    "mhwCalculator": "護石計算器",
    "skillGroups": "技能群組",
    "charmTypes": "護石種類",
    "languageLabel": "語言 / Language",
    "info": "資訊"
  },
  "info": {
    "title": "資訊",
    "datasource": {
      "title": "資料來源",
      "description": "以下為本專案主要使用與整理的原始資料（Google Sheets）：",
      "linkLabel": "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1fpkamu1VzEpX8dZqecygW1GflKyvdY2975Y0d9SUt04/edit?gid=0#gid=0",
      "note": "注意：資料由社群整理與轉換，可能包含手動編輯或轉換錯誤。若發現問題，歡迎回報或在原始資料表提出修正建議。"
    },
    "project": {
      "title": "專案資料夾",
      "description": "本專案程式碼與相關資源已放在 GitHub：",
      "linkLabel": "https://github.com/ni-null/MHWilds-Charm-Odds-Calculator",
      "encourage": "如果你覺得這個專案有幫助，歡迎在 GitHub 上給個星星 ⭐️，這會是很大的鼓勵！"
    }
  },
  "rarity": "稀有度",
  "skill": "技能",
  "skills": "技能",
  "skillSelector": {
    "title": "選擇技能組合",
    "maxSkills": "(最多3個)",
    "skill1": "技能 1",
    "skill2": "技能 2",
    "skill3": "技能 3",
    "selectSkill": "-- 選擇技能 --",
    "clearSelection": "-- 清除選擇 --",
    "groupInfo": "群組",
    "searchSkill": "搜尋技能..."
  },
  "amulet": {
    "list": "護石列表",
    "matching": "匹配的護石",
    "probability": "機率",
    "possibleSkills": "可能技能",
    "rarity": "稀有度",
    "groups": "群組",
    "skillGroups": "技能群組",
    "matchingSkills": "匹配技能",
    "slotCombinations": "插槽組合",
    "noMatches": "沒有找到匹配的護石，請嘗試不同的技能組合",
    "selectSkills": "請選擇技能來查看匹配的護石"
  },
  "probability": {
    "base": "基礎機率",
    "individual": "個別機率",
    "percentage": "%",
    "charmTypeProb": "護石類型機率",
    "approximately": "約",
    "calculation": {
      "title": "計算方法：",
      "subtitle": "最終機率 = 稀有度基礎機率 × 護石類型機率 × 技能組合機率",
      "baseFormula": "稀有度基礎機率：每個稀有度等級的固定機率",
      "typeFormula": "護石類型機率：1 / (相同稀有度下不同技能群組組合的數量)",
      "skillFormula": "技能組合機率：每個分配技能槽的 (1/技能數量) 的乘積",
      "explanation": {
        "title": "詳細說明：",
        "step1": "1. 每個護石有 1-3 個技能槽，每個槽位屬於特定的技能群組",
        "step2": "2. 相同稀有度的護石有不同的技能群組組合（如 [1,6,6]、[1,7,null]、[1,8,6] 等）",
        "step3": "3. 系統將每個選擇的技能依序分配到包含所需技能群組的可用槽位",
        "step4": "4. 每個槽位只能分配給一個技能（不可重複使用槽位）",
        "step5": "5. 對於每個分配的槽位，計算 1/(該群組可用技能數量) 作為技能機率",
        "step6": "6. 重要：同一群組中已分配的技能會被排除，後續分配時可用技能數量會減少",
        "step7": "7. 將所有個別槽位機率相乘，得到最終技能組合機率"
      },
      "example": {
        "title": "範例：",
        "description": "對於群組為 [1,1,10] 的 RARE[6] 護石，選擇技能為 [砲術 Lv.1, 攻擊 Lv.1, 巧擊 Lv.1]：",
        "step1": "• 稀有度基礎機率：27% (RARE[6])",
        "step2": "• 護石類型機率：1/7 ≈ 14.29% (RARE[6] 有 7 種不同群組組合)",
        "step3": "• 技能組合：槽位1(群組1)→砲術(1/35)，槽位2(群組1)→攻擊(1/34，排除砲術)，槽位3(群組10)→巧擊(1/9)",
        "result": "最終機率 = 27% × (1/7) × (1/35) × (1/34) × (1/9) ≈ 0.009%"
      },
      "rarityBase": "稀有度基礎機率：",
      "groupCount": "技能群組數量：該群組中所有可用技能的數量",
      "charmTypeCounts": "護石類型數量: RARE[5]=6種 ， RARE[6]=7種 ， RARE[7]=8種 ， RARE[8]=8種"
    },
    "note": {
      "title": "重要說明：",
      "line1": "• 此計算假設群組內每個技能出現機率相等",
      "line2": "• 技能不能重複：同一群組中已選擇的技能會被排除，降低後續技能的可選數量",
      "line3": "• 實際遊戲機制可能與此簡化模型有所差異",
      "line4": "• 計算結果為估算值，僅供參考，不保證準確性",
      "line5": "• 護石槽位分配採用貪婪匹配演算法"
    },
    "debug": {
      "title": "機率計算除錯資訊：",
      "baseProb": "基礎機率",
      "skillGroups": "技能群組",
      "skills": "技能",
      "skillCombProb": "技能組合機率",
      "finalProb": "最終機率",
      "finalPercentage": "最終百分比",
      "excluded": "排除"
    }
  },
  "common": {
    "unknown": "未知",
    "none": "無",
    "level": "Lv.",
    "group": "群組",
    "details": "詳細",
    "collapse": "收合",
    "total": "總",
    "count": "個"
  },
  "charmTypes": {
    "title": "護石種類",
    "stats": {
      "totalCharms": "總護石種類",
      "rarities": "稀有度",
      "slotCombinations": "插槽組合"
    },
    "charmsCount": "{{count}} 個護石",
    "labels": {
      "skillGroups": "技能群組",
      "slotCombinations": "插槽組合"
    },
    "dialog": {
      "title": "選擇技能",
      "description": "為此護石從每個群組中選擇一項技能",
      "noSkillGroups": "無技能群組",
      "unknownGroup": "未知 {{group}}"
    }
  },
  "actions": {
    "close": "關閉"
  },
  "skillGroups": {
    "title": "技能群組",
    "totalGroups": "技能群組",
    "totalSkills": "技能條目",
    "uniqueSkills": "獨特技能",
    "searchPlaceholder": "搜索群組或技能...",
    "searchResults": "找到 {{count}} 個群組",
    "skillCount": "共 {{count}} 個技能",
    "noResults": "找不到符合搜索條件的技能群組",
    "clearSearch": "清除搜索",
    "group1": "群組1",
    "group2": "群組2",
    "group3": "群組3",
    "group4": "群組4",
    "group5": "群組5",
    "group6": "群組6",
    "group7": "群組7",
    "group8": "群組8",
    "group9": "群組9",
    "group10": "群組10"
  },
  "skillTranslations": {
    "Artillery": "砲術",
    "Attack Boost": "攻擊",
    "Ballistics": "彈道強化",
    "Blast Attack": "爆破屬性強化",
    "Bludgeoner": "鈍器能手",
    "Charge Master": "蓄力高手",
    "Critical Draw": "拔刀術【技】",
    "Critical Element": "屬性會心",
    "Critical Eye": "看破",
    "Critical Status": "會心擊【特殊】",
    "Dragon Attack": "龍屬性攻擊強化",
    "Fire Attack": "火屬性攻擊強化",
    "Focus": "集中",
    "Guard": "防禦性能",
    "Guard Up": "防禦強化",
    "Handicraft": "匠",
    "Horn Maestro": "笛吹名人",
    "Ice Attack": "冰屬性攻擊強化",
    "Load Shells": "砲彈裝填數",
    "Mind's Eye": "心眼",
    "Offensive Guard": "攻擊守勢",
    "Opening Shot": "首發射擊",
    "Paralysis Attack": "麻痺屬性強化",
    "Poison Attack": "毒屬性強化",
    "Power Prolonger": "強化持續",
    "Protective Polish": "剛刃研磨",
    "Punishing Draw": "拔刀術【力】",
    "Rapid Morph": "高速變形",
    "Razor Sharp": "利刃",
    "Sleep Attack": "睡眠屬性強化",
    "Slugger": "KO術",
    "Special Ammo Boost": "特殊射擊強化",
    "Speed Sharpening": "砥石使用高速化",
    "Stamina Thief": "奪取耐力",
    "Tetrad Shot": "第四射擊",
    "Thunder Attack": "雷屬性攻擊強化",
    "Water Attack": "水屬性攻擊強化",
    "Airborne": "飛燕",
    "Blast Functionality": "爆破瓶追加",
    "Charge Up": "蓄力強化",
    "Exhaust Functionality": "減氣瓶追加",
    "Poison Duration Up": "毒傷害強化",
    "Poison Functionality": "毒瓶追加",
    "Master's Touch": "達人藝",
    "Normal Shots": "通常彈・連射箭強化",
    "Para Functionality": "麻痺瓶追加",
    "Piercing Shots": "貫通彈・龍之箭強化",
    "Rapid Fire Up": "速射強化",
    "Sleep Functionality": "睡眠瓶追加",
    "Spread/Power Shots": "散彈・剛射強化",
    "Critical Boost": "超會心",
    "Adaptability": "適應環境",
    "Antivirus": "無我境界",
    "Aquatic/Oilsilt Mobility": "適應水域/油泥",
    "Bind Resistance": "束縛耐性",
    "Blast Resistance": "爆破異常耐性",
    "Bleeding Resistance": "裂傷耐性",
    "Bombardier": "炸彈客",
    "Botanist": "植生學",
    "Constitution": "體術",
    "Defense Boost": "防禦",
    "Divine Blessing": "精靈加護",
    "Dragon Resistance": "龍耐性",
    "Fire Resistance": "火耐性",
    "Flinch Free": "減輕膽怯",
    "Free Meal": "滿足感",
    "Geologist": "地質學",
    "Hunger Resistance": "飢餓耐性",
    "Ice Resistance": "冰耐性",
    "Intimidator": "威嚇",
    "Iron Skin": "防禦力下降耐性",
    "Item Prolonger": "道具使用強化",
    "Marathon Runner": "跑者",
    "Paralysis Resistance": "麻痺耐性",
    "Poison Resistance": "毒耐性",
    "Quick Sheathe": "收刀術",
    "Recovery Speed": "回復速度",
    "Recovery Up": "體力回復量上升",
    "Sleep Resistance": "睡眠耐性",
    "Speed Eating": "快吃",
    "Stench Resistance": "惡臭耐性",
    "Stun Resistance": "昏厥耐性",
    "Survival Expert": "環境利用知識",
    "Thunder Resistance": "雷耐性",
    "Tremor Resistance": "耐震",
    "Water Resistance": "水耐性",
    "Wide-Range": "廣域化",
    "Windproof": "風壓耐性",
    "Ambush": "急襲",
    "Blight Resistance": "屬性異常耐性",
    "Coalescence": "轉禍為福",
    "Counterstrike": "逆襲",
    "Earplugs": "耳塞",
    "Evade Extender": "迴避距離上升",
    "Evade Window": "迴避性能",
    "Heroics": "火場怪力",
    "Maximum Might": "精神抖擻",
    "Mushroomancer": "最愛菇類",
    "Partbreaker": "破壞王",
    "Peak Performance": "無傷",
    "Resentment": "怨恨",
    "Stamina Surge": "耐力急速回復",
    "Tool Specialist": "整備",
    "Adrenaline Rush": "巧擊",
    "Agitator": "挑戰者",
    "Burst": "連擊",
    "Convert Element": "屬性轉換",
    "Elemental Absorption": "屬性吸收",
    "Flayer": "鎖刃刺擊",
    "Foray": "攻勢",
    "Latent Power": "力量解放",
    "Weakness Exploit": "弱點特效"
  },
  "version": {
    "logic": "邏輯版本",
    "data": "資料版本"
  }
}
